imac or eizo monitor

小弟只是超平民影相撚。
一直儲落好多相，想執小小之後晒出來保全。
但本身家中既mon已經很舊，執完之後晒出來完全走晒樣。
本身都冇乜打機，主要睇下戲，聽歌咁。
所以想請教下各師兄意見。

eizo for sure

imac抵玩啲

之前買個spyder嚟cal個macbook個芒，都無乜點cal到

27" imac

iMac 啦，100% sRGB 正常人用夠晒啦

係咪就來出新版？

斷估下個月出
不過我都好想而家就買部

2015年版iMac (衣家買到既款)已經有DCI-P3，如果你本身都想換部Mac/PC，咁夾埋個27" mon黎計係ok的，始終又5k又闊色如果獨立買mon一定唔會平

Eizo個問題係你要有唔少budget先可以match到同價既其他牌子既features，例如Dell或者同iMac mon比的話
ColorEdge系列買24" 1080p Adobe RGB已經要成萬咁濟
HiDPI既~30" / 4K / DCI個標價係爆廠
既然你唔係搵食，個成品唔係output俾其他人我唔建議

即係imac可以就咁當芒用？

唔可以
iMac係一體化，mac同mon痴埋一齊你要硬食
不過如果你同一時間想要一部desktop mac同一個好mon，咁佢個package雖然係貴，不過性能ok，尤其個mon
如果要獨立一部Mac/PC再另外自己置一個繪圖級既mon可能結局用既錢係一樣，或者更多(要搵番5K DCI-P3 mon的話)

我同你情況一樣頭痛緊 去豐澤sales叫我買21.5吋 佢話屋企27吋會睇得辛苦啲

除非你個位勁細要坐得好埋，如果唔係27"我覺得幾fit的
21.5"反而遠少少就會覺得細

Agreer, 我都後悔買左21.5, 27可以唔full screen 咁用，21.5 會full 左screen 都唔夠大

27 吋啦
其實你唔會每張圖都放到最大o黎睇
多出o黎o既空間可以放其他工具

21.5吋無得自己加ram ; 27吋可以自己加ram
21.5吋hdd係5400rpm, 27吋hdd係7200rpm